台灣 王小姐：近年香港合拍片較多，較偏向大眾市場，故較少觀看

電影《重慶森林》王菲在劇照中所搭乘的中環行人電梯，成為活現香港活動中的景點。
網上截圖

一度是香港“軟實力”典範的電影，在“活現香港”舉辦的電影導賞團活動中，讓旅客親身體驗電影中一些場景，例如在《重慶森林》片中，林青霞在九龍尖沙咀重慶大廈內奔走逃避敵人所處身的灰暗陰森的走廊，又例如在《國產凌凌漆》中，周星馳嘗試登記入住的麗晶大酒店。

“活現香港”上月起至今年9月，於尖沙嘴舉辦香港電影之旅導賞團，參加者走訪20多出著名港產片及外國電影的取景場地，包括《重慶森林》、《國產凌凌漆》和《蘇絲黃的世界》等經典電影，講解電影拍攝和導演、演員背後的故事。導賞團分粵語及普通話兩種，合共舉辦24次，每次最多10人。

活現香港行政總裁陳智遠告訴蘋果日報，電影是香港文化優勢，即使遠在非洲偏僻地區，當地人亦將香港與影星李小龍和成龍的名字連上關係，周星馳更是深受內地影迷歡迎；港產片全盛時期年產量達200部，是很多外地人認識香港的窗口。

陳智遠表示，港產片《無間道》版權售予美國拍成《無間道風雲（The Departed）》後，導演馬丁·史柯西斯更憑此而獲得奧斯卡最佳導演，美國波士頓於是出現了該電影為主題的旅遊熱，啟發他在港舉辦電影導賞團，以電影探索城市。他稱香港電影游具優勢，因港產片一度影響整個亞洲地區，周星馳和王家衛電影有大量支持者，相信電影可成為探索城市的一種風氣。

陳智遠稱本地與外地參加者各占約一半，外地參加者中以大陸和台灣遊客為主，除有熱愛港產片影癡，亦有20多歲年輕觀眾，雖未必看過很多經典舊電影，亦可透過導賞認識場景另一面。

導賞團由尖沙嘴洲際酒店出發，是電影《國產凌凌漆》經典場口，周星馳飾演的“凌凌漆”獲安排入住“麗晶大賓館”，卻誤到麗晶大酒店；當天的麗晶酒店便是今日的洲際酒店，而周星馳真正訂了房間的麗晶大賓館，外貌殘舊，據考究是新界荃灣一幢舊樓。

最受歡迎電影景點肯定是重慶大廈。陳智遠表示，名導王家衛作品《重慶森林》和《墮落天使》均於該廈取景，是很多影迷遊客朝聖地。他稱王家衛曾居於尖沙嘴，非常熟悉該地區，其電影中不少場景均在該區拍攝；當年《重慶森林》與《東邪西毒》同期拍攝，由於《東》片拍攝嚴重超時，《重》片只有兩個月時間拍攝，最終仍拍出經典。另外，影星鍾楚紅亦曾居於重慶大廈，但其住處早已變成賓館。

而天星碼頭和天星小輪是香港標誌，亦是不少港產片和外國電影取景熱點，港產片《寒戰》和60年代電影《蘇絲黃的世界》等均於此取景。陳智遠特別提到，《蘇》片有乘搭渡輪和在天星碼頭巴士站的鏡頭，可見古今轉變不大，成側面歷史紀錄。

來港旅行三天、亦安排半晝參加導賞團的台灣遊客王小姐告訴蘋果日報，小時候觀看大量港產片，很喜歡周星馳和王家衛電影，尤愛《唐伯虎點秋香》，故網上看見導賞團便報名參與。她形容是次導賞加深了對香港電影的認識，體驗很豐富，而由於鍾愛《重慶森林》，故對重慶大廈感受尤深。

王小姐又稱曾於美國參加電影導賞團，但由於較熟悉香港電影，遊覽時更覺深入，未來仍希望參加其他電影導賞團；但她指近年香港合拍片較多，較偏向大眾市場，故較少觀看。

近年香港合拍片較多，較偏向大眾市場，故較少觀看
合拍片果D垃圾得更垃圾既支那狗先睇
邊撚度大眾

Sorry
免費高清放YouTube 再貼錢求我睇
我都唔會睇囉

合拍片諗住13億人

講到咁明都睇唔明?